<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
    <meta charset="UTF-8">
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
    <title>Quiz</title>
    <script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/chart.js"></script>
    <style>
        body {
            margin: 0;
            font-family: 'Inter', sans-serif;
            display: flex;
            flex-direction: column;
            min-height: 100vh;
        }

        header {
            background-color: #f8f5f0;
            padding: 10px 20px;
            display: flex;
            justify-content: space-between;
            align-items: center;
        }

        .logo {
            display: flex;
            align-items: center;
        }

        .logo img {
            height: 50px;
            margin-right: 10px;
        }

        nav ul {
            display: flex;
            list-style: none;
            margin: 0;
            padding: 0;
        }

        nav ul li {
            margin-left: 20px;
        }

        nav ul li a {
            text-decoration: none;
            color: #333;
        }

        .quiz-container {
            flex: 1;
            display: flex;
            flex-direction: column;
            align-items: center;
            justify-content: center;
            padding: 20px;
            background-color: #f9f9f9;
        }

        .question-header {
            display: flex;
            justify-content: space-between;
            width: 100%;
            max-width: 800px;
            margin-bottom: 10px;
        }

        .item-number {
            font-weight: bold;
        }

        .time {
            font-weight: bold;
        }

        .question {
            background-color: #e8f8e8;
            padding: 20px;
            margin-bottom: 20px;
            border-radius: 5px;
            text-align: center;
            max-width: 800px;
            width: 100%;
        }

        .options {
            display: grid;
            grid-template-columns: repeat(2, 1fr);
            gap: 10px;
            max-width: 800px;
            margin-bottom: 20px;
        }

        .option {
            background-color: #d9d9d9;
            padding: 20px;
            border-radius: 5px;
            text-align: center;
            cursor: pointer;
        }

        .option.selected {
            background-color: #81c784;
            color: white;
        }

        .navigation {
            display: flex;
            justify-content: center;
            margin-bottom: 20px;
        }

        .submit-button {
            background-color: #81c784;
            color: white;
            border: none;
            padding: 10px 20px;
            border-radius: 5px;
            cursor: pointer;
            font-size: 16px;
        }

        footer {
            background-color: #2d3e3f;
            color: white;
            padding: 20px;
            text-align: center;
            display: flex;
            justify-content: space-around;
        }

        .footer-section {
            margin: 0 10px;
        }

        .footer-section h3 {
            margin-bottom: 10px;
        }

        .footer-section ul {
            list-style: none;
            padding: 0;
        }

        .footer-section ul li a {
            color: white;
            text-decoration: none;
        }

        .results-container {
            display: flex;
            justify-content: space-around;
            width: 100%;
            max-width: 1000px;
            margin: 0 auto;
        }

        .results-list {
            width: 50%;
            padding: 20px;
        }

        .results-list div {
            margin-bottom: 10px;
            padding: 10px;
            background-color: #e8f8e8;
            border-radius: 5px;
        }

        .results-list .correct {
            background-color: #81c784;
            color: white;
        }

        .results-list .incorrect {
            background-color: #ff8a80;
            color: white;
        }

        .chart-container {
            width: 50%;
            padding: 20px;
            display: flex;
            flex-direction: column;
            align-items: center;
        }

        .chart-title {
            font-weight: bold;
            margin-bottom: 10px;
            text-align: center;
        }

        .chart-info {
            display: flex;
            flex-direction: column;
            align-items: center;
            margin-top: 20px;
        }

        .chart-info p {
            margin: 5px 0;
        }
    </style>
</head>
<body>
    <header>
        <div class="logo">
            <img src="https://via.placeholder.com/50" alt="Logo">
            <span>Ecomind</span>
        </div>
        <nav>
            <ul>
                <li><a href="homepage.html">Home</a></li>
                <li><a href="about us page.html">About Us</a></li>
                <li><a href="modules homepage.html">Module</a></li>
                <li><a href="game homepage.html">Game</a></li>
                <li><a href="login.html">Login</a></li>
            </ul>
        </nav>
    </header>

    <div class="quiz-container">
        <div class="question-header">
            <div class="item-number">Item 1</div>
            <div class="time" id="time">Time: 05:00</div>
        </div>
        <div class="question">
            <p id="question-text">Which of the following is the most environmentally friendly method of waste disposal?</p>
        </div>
        <div class="options">
            <div class="option" onclick="selectOption(this)">A. Landfilling</div>
            <div class="option" onclick="selectOption(this)">B. Incineration</div>
            <div class="option" onclick="selectOption(this)">C. Open Dumping</div>
            <div class="option" onclick="selectOption(this)">D. Recycling</div>
        </div>
        <div class="navigation">
            <button class="submit-button" onclick="nextQuestion()">Submit Answer</button>
        </div>
    </div>

    <footer>
        <div class="footer-section">
            <h3>ECOMIND</h3>
            <ul>
                <li><a href="#">Blog</a></li>
                <li><a href="#">Courses</a></li>
                <li><a href="#">Finance</a></li>
            </ul>
        </div>
        <div class="footer-section">
            <h3>About Us</h3>
            <ul>
                <li><a href="#">About Ecomind</a></li>
                <li><a href="#">Sustainability</a></li>
            </ul>
        </div>
        <div class="footer-section">
            <h3>Contact Us</h3>
            <ul>
                <li><a href="#">+63 955 9038</a></li>
                <li><a href="#">info@ecomind.com</a></li>
                <li><a href="#">Customer Support</a></li>
            </ul>
        </div>
        <div class="footer-section">
            <h3>Learning</h3>
            <ul>
                <li><a href="#">Modules</a></li>
                <li><a href="#">Games</a></li>
                <li><a href="#">Certifications</a></li>
            </ul>
        </div>
    </footer>

    <script>
        let currentQuestionIndex = 0;
        let timeLeft = 7200; // 2 hours in seconds
        let timer;
        let userAnswers = [];
        let questions = [
    {
        question: "What is the goal of promoting composting under RA 9003?",
        options: [
            "A. To burn organic waste",
            "B. To reduce organic waste in landfills",
            "C. To sell waste overseas",
            "D. To increase garbage collection"
        ],
        answer: "B. To reduce organic waste in landfills"
    },
    {
        question: "What is one key purpose of Republic Act No. 9003?",
        options: [
            "A. Encourage illegal dumping",
            "B. Promote incineration",
            "C. Mandate solid waste management programs",
            "D. Increase landfill usage"
        ],
        answer: "C. Mandate solid waste management programs"
    },
    {
        question: "What does proper hazardous waste disposal prevent?",
        options: [
            "A. Soil enrichment",
            "B. Health risks from toxic exposure",
            "C. Recycling of toxic materials",
            "D. Water purification"
        ],
        answer: "B. Health risks from toxic exposure"
    },
    {
        question: "What type of waste is typically biodegradable?",
        options: [
            "A. Plastic bottles",
            "B. Aluminum cans",
            "C. Food scraps",
            "D. Glass jars"
        ],
        answer: "C. Food scraps"
    },
    {
        question: "What is the purpose of waste classification?",
        options: [
            "A. To increase landfill size",
            "B. To make waste collection slower",
            "C. To determine the best way to handle waste",
            "D. To avoid separating waste"
        ],
        answer: "C. To determine the best way to handle waste"
    },
    {
        question: "Which of the following is a sustainable waste management practice?",
        options: [
            "A. Dumping into rivers",
            "B. Incineration",
            "C. Recycling",
            "D. Burning plastics"
        ],
        answer: "C. Recycling"
    },
    {
        question: "What is waste segregation?",
        options: [
            "A. Mixing all types of waste into one bin",
            "B. Burning all types of waste",
            "C. Separating waste based on type, composition, or recyclability",
            "D. Throwing away waste without classification"
        ],
        answer: "C. Separating waste based on type, composition, or recyclability"
    },
    {
        question: "Which of the following is an example of special waste?",
        options: [
            "A. Vegetable peels",
            "B. Batteries",
            "C. Paper",
            "D. Candy wrappers"
        ],
        answer: "B. Batteries"
    },
    {
        question: "Which item is classified as recyclable?",
        options: [
            "A. Glass bottle",
            "B. Disposable gloves",
            "C. Worn-out rug",
            "D. Garden waste"
        ],
        answer: "A. Glass bottle"
    },
    {
        question: "Which of the following is a category of waste that should be separated?",
        options: [
            "A. Liquid only",
            "B. Biodegradable",
            "C. Precious metals",
            "D. Unused items"
        ],
        answer: "B. Biodegradable"
    },
    {
        question: "Why can inconsistent segregation practices be problematic?",
        options: [
            "A. They save time",
            "B. They lead to less waste",
            "C. They cause confusion and reduce efficiency",
            "D. They promote sustainability"
        ],
        answer: "C. They cause confusion and reduce efficiency"
    },
    {
        question: "What is household healthcare waste?",
        options: [
            "A. Plastic bottles and cans",
            "B. Wastes contaminated with infectious materials",
            "C. Dry paper products",
            "D. Compostable garden waste"
        ],
        answer: "B. Wastes contaminated with infectious materials"
    },
    {
        question: "What law is known as the Ecological Solid Waste Management Act of 2000?",
        options: [
            "A. Republic Act No. 7160",
            "B. Republic Act No. 9003",
            "C. Republic Act No. 10121",
            "D. Republic Act No. 8425"
        ],
        answer: "B. Republic Act No. 9003"
    },
    {
        question: "Which of the following is a type of household healthcare waste?",
        options: [
            "A. Face masks",
            "B. Aluminum cans",
            "C. Cardboard",
            "D. Old clothes"
        ],
        answer: "A. Face masks"
    },
    {
        question: "What category do used syringes fall under?",
        options: [
            "A. Recyclable",
            "B. Residual",
            "C. Healthcare",
            "D. Compostable"
        ],
        answer: "C. Healthcare"
    },
    {
        question: "What infrastructure issue affects waste segregation?",
        options: [
            "A. Excess collection bins",
            "B. Limited recycling bins and collection systems",
            "C. Too many composting options",
            "D. Free recycling services"
        ],
        answer: "B. Limited recycling bins and collection systems"
    },
    {
        question: "Which waste type is considered dangerous if not disposed of properly?",
        options: [
            "A. Recyclable",
            "B. Compostable",
            "C. Household healthcare waste",
            "D. Residual"
        ],
        answer: "C. Household healthcare waste"
    },
    {
        question: "How does recycling contribute to natural resource conservation?",
        options: [
            "A. It increases energy use",
            "B. It uses more raw materials",
            "C. It reduces demand for virgin resources",
            "D. It harms the environment"
        ],
        answer: "C. It reduces demand for virgin resources"
    },
    {
        question: "What happens when food waste is mixed with recyclables?",
        options: [
            "A. Better composting",
            "B. Easier sorting",
            "C. Contamination of recyclable materials",
            "D. Lower waste volume"
        ],
        answer: "C. Contamination of recyclable materials"
    },
    {
        question: "What is recyclable waste?",
        options: [
            "A. Waste burned at home",
            "B. Contaminated trash",
            "C. Waste that can be processed for reuse",
            "D. Medical waste"
        ],
        answer: "C. Waste that can be processed for reuse"
    },
    {
        question: "Which sector is responsible for educating people on waste segregation?",
        options: [
            "A. Private companies only",
            "B. The military",
            "C. Communities, schools, and local government",
            "D. Tourists"
        ],
        answer: "C. Communities, schools, and local government"
    },
    {
        question: "What is one effect of reducing landfill dependency?",
        options: [
            "A. Increased pollution",
            "B. Shortened landfill lifespan",
            "C. Extended landfill lifespan",
            "D. More land needed for dumpsites"
        ],
        answer: "C. Extended landfill lifespan"
    },
    {
        question: "Which of the following is NOT compostable?",
        options: [
            "A. Fish entrails",
            "B. Soft vegetable trims",
            "C. Aluminum foil",
            "D. Fruit seeds"
        ],
        answer: "C. Aluminum foil"
    },
    {
        question: "Why is classifying waste important?",
        options: [
            "A. It wastes time and resources",
            "B. It helps burn more waste",
            "C. It supports safe and efficient disposal methods",
            "D. It reduces waste collection"
        ],
        answer: "C. It supports safe and efficient disposal methods"
    },
    {
        question: "What type of waste are worn-out or broken appliances classified as?",
        options: [
            "A. Compostable",
            "B. Residual",
            "C. Recyclable",
            "D. Special"
        ],
        answer: "D. Special"
    },
    {
        question: "What does compostable waste primarily consist of?",
        options: [
            "A. Plastics and metals",
            "B. Garden and food waste",
            "C. Batteries and paint",
            "D. Used syringes"
        ],
        answer: "B. Garden and food waste"
    },
    {
        question: "What is a direct benefit of efficient waste management?",
        options: [
            "A. More waste is created",
            "B. Higher landfill dependency",
            "C. Increased collection costs",
            "D. Streamlined collection and processing"
        ],
        answer: "D. Streamlined collection and processing"
    },
    {
        question: "What does special waste include?",
        options: [
            "A. Organic kitchen waste",
            "B. Broken glass",
            "C. Hazardous household items",
            "D. Unused tissues"
        ],
        answer: "C. Hazardous household items"
    },
    {
        question: "Which item is considered recyclable?",
        options: [
            "A. Sanitary napkin",
            "B. Newspaper",
            "C. Soiled bandage",
            "D. Food waste"
        ],
        answer: "B. Newspaper"
    },
    {
        question: "Which waste type includes sharps and soiled dressings?",
        options: [
            "A. Recyclable waste",
            "B. Compostable waste",
            "C. Household healthcare waste",
            "D. Residual waste"
        ],
        answer: "C. Household healthcare waste"
    },
    {
        question: "Why is proper waste segregation important for the environment?",
        options: [
            "A. It increases pollution",
            "B. It reduces the risk of contamination",
            "C. It delays waste disposal",
            "D. It produces more waste"
        ],
        answer: "B. It reduces the risk of contamination"
    },
    {
        question: "Which item is classified as residual waste?",
        options: [
            "A. Glass bottle",
            "B. Plastic-lined juice carton",
            "C. Steel spoon",
            "D. Fresh leaves"
        ],
        answer: "B. Plastic-lined juice carton"
    },
    {
        question: "Paint and thinner are classified as what kind of waste?",
        options: [
            "A. Compostable",
            "B. Recyclable",
            "C. Special",
            "D. Residual"
        ],
        answer: "C. Special"
    },
    {
        question: "Which of the following is an example of compostable waste?",
        options: [
            "A. Tin cans",
            "B. Expired medicine",
            "C. Fruit and vegetable peelings",
            "D. Face masks"
        ],
        answer: "C. Fruit and vegetable peelings"
    },
    {
        question: "What is a consequence of poor waste segregation?",
        options: [
            "A. Increased recyclability",
            "B. Cleaner environment",
            "C. Contaminated waste streams",
            "D. Decreased landfill use"
        ],
        answer: "C. Contaminated waste streams"
    },
    {
        question: "How can communities help improve waste segregation?",
        options: [
            "A. Ignore recycling laws",
            "B. Mix all types of waste",
            "C. Practice and promote proper segregation",
            "D. Depend solely on the government"
        ],
        answer: "C. Practice and promote proper segregation"
    },
    {
        question: "Which factor can limit the ability to set up waste segregation systems?",
        options: [
            "A. Overfunding",
            "B. Lack of waste",
            "C. Cost and limited resources",
            "D. Too much space"
        ],
        answer: "C. Cost and limited resources"
    },
    {
        question: "What are residual wastes?",
        options: [
            "A. Medical sharps",
            "B. Wastes that are neither compostable nor recyclable",
            "C. Kitchen scraps",
            "D. Garden trimmings"
        ],
        answer: "B. Wastes that are neither compostable nor recyclable"
    }
];

        function startTimer(duration, display) {
            let timer = duration, minutes, seconds;
            let interval = setInterval(function () {
                minutes = parseInt(timer / 60, 10);
                seconds = parseInt(timer % 60, 10);

                minutes = minutes < 10 ? "0" + minutes : minutes;
                seconds = seconds < 10 ? "0" + seconds : seconds;

                display.textContent = "Time: " + minutes + ":" + seconds;

                if (--timer < 0) {
                    timer = 0;
                    clearInterval(interval);
                    alert("Time is up! Quiz ended.");
                    showResults();
                }
            }, 1000);
        }

        function selectOption(optionElement) {
            const options = document.querySelectorAll('.option');
            options.forEach(option => option.classList.remove('selected'));
            optionElement.classList.add('selected');
        }

        function nextQuestion() {
            const selectedOption = document.querySelector('.option.selected');
            if (selectedOption) {
                userAnswers[currentQuestionIndex] = selectedOption.textContent;
                currentQuestionIndex++;
                if (currentQuestionIndex < questions.length) {
                    updateQuestion();
                } else {
                    alert("Quiz completed!");
                    clearInterval(timer);
                    showResults();
                }
            } else {
                alert("Please select an option.");
            }
        }

        function updateQuestion() {
            const questionText = document.getElementById('question-text');
            const options = document.querySelectorAll('.option');
            const itemNumber = document.querySelector('.item-number');

            questionText.textContent = questions[currentQuestionIndex].question;
            options.forEach((option, index) => {
                option.textContent = questions[currentQuestionIndex].options[index];
                option.classList.remove('selected');
            });
            itemNumber.textContent = `Item ${currentQuestionIndex + 1}`;
        }

        function showResults() {
            let correctAnswers = 0;
            questions.forEach((question, index) => {
                if (userAnswers[index] === question.answer) {
                    correctAnswers++;
                }
            });

            const incorrectAnswers = questions.length - correctAnswers;
            const timeTaken = 7200 - timeLeft; // Time taken in seconds

            const quizContainer = document.querySelector('.quiz-container');
            quizContainer.innerHTML = `
                <div class="results-container">
                    <div class="results-list">
                        <h2>Test Results</h2>
                        ${questions.map((question, index) => {
                            const isCorrect = userAnswers[index] === question.answer;
                            return `
                                <div class="${isCorrect ? 'correct' : 'incorrect'}">
                                    <p><strong>Question ${index + 1}:</strong> ${question.question}</p>
                                    <p><strong>Your Choice:</strong> ${userAnswers[index] || 'Not answered'}</p>
                                    <p><strong>Correct Answer:</strong> ${question.answer}</p>
                                </div>
                            `;
                        }).join('')}
                    </div>
                    <div class="chart-container">
                        <canvas id="resultsChart"></canvas>
                        <div class="chart-title">Time and Score</div>
                        <div class="chart-info">
                            <p>Time: ${Math.floor(timeTaken / 60)} minutes ${timeTaken % 60} seconds</p>
                            <p>Score: ${correctAnswers} out of ${questions.length}</p>
                        </div>
                    </div>
                </div>
            `;

            const ctx = document.getElementById('resultsChart').getContext('2d');
            const resultsChart = new Chart(ctx, {
                type: 'pie',
                data: {
                    labels: ['Correct', 'Incorrect'],
                    datasets: [{
                        data: [correctAnswers, incorrectAnswers],
                        backgroundColor: ['#81c784', '#ff8a80'],
                    }]
                },
                options: {
                    responsive: true,
                    plugins: {
                        legend: {
                            position: 'top',
                        },
                        title: {
                            display: true,
                            text: 'Test Results',
                            font: {
                                size: 18
                            }
                        },
                        tooltip: {
                            callbacks: {
                                label: function(context) {
                                    const label = context.label || '';
                                    const value = context.raw || 0;
                                    const total = context.dataset.data.reduce((a, b) => a + b, 0);
                                    const percentage = Math.round((value / total) * 100);
                                    return `${label}: ${value} (${percentage}%)`;
                                }
                            }
                        }
                    }
                }
            });
        }

        updateQuestion();

        const display = document.querySelector('#time');
        startTimer(timeLeft, display);
    </script>
</body>
</html>
